---
title:  Langage SQL
---

#  Langage SQL

<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"><img alt="Licence Creative Commons" style="border-width:0" src="https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png" /></a><br />Ce cours est mis à disposition selon les termes de la <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Licence Creative Commons Attribution - Pas d'Utilisation Commerciale - Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International</a>.


![programme](images/programme.png){: .center}


* [Cours avec exercices](ressources/TNSI-Cours-SQLV1-2022.pdf)
* [Exercices du cours dans Capytale](https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/7a2b-610499)
* [Memo SQL](ressources/memento-sql-2022.pdf)
* TP1 SQL :
    * [Matériel à télécharger](../C2_SQL/ressources/materiel-tp1-sql.zip)
    * [Correction avec bases de données](../C2_SQL/ressources/correction-tp1.zip)
* TP2 SQL :
    * [Carnet Capytale](https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/b8d6-978075)
    * [Archive avec base, énoncé, corrigé, schéma](../C2_SQL/ressources/tp2.zip)





